【1年前你唔出聲？】張達明指喪失參選資格有準則 不應由選舉主任隨意取消

選委會法律界全體選委日前發表聯合聲明，對選舉主任決定香港眾志周庭在立法會補選的提名無效，深表遺憾及關切。

選委之一的香港大學法律學院首席講師張達明質疑，選舉主任權力已經擴充至不需要查詢參選人，就可自行決定提名是否有效，但法例亦沒有規定選舉主任的調查範圍，決定程序亦不透明。

他認為，如果有參選人違反確認書的聲明，則屬發假誓，若罪成就會喪失參選資格，而《立法會條例》亦已訂明喪失參選資格的準則，有客觀標準，不應由選舉主任隨意取消任何人的參選資格。

對於行政會議成員湯家驊於社交媒體形容，立法會九龍西補選候選人姚松炎成功「入閘」參選，令不斷為他努力的人，總算鬆一口氣。張達明認為，湯家驊的言論反映有人可以影響選舉主任決定，又質疑現時沒有機制限制他人接觸選舉主任。

已報名參選立法會九龍西補選的還包括民建聯鄭泳舜及報稱獨立的蔡東洲。

佢一年都有出聲

原諒吓KK ok?

KK你唔好成日咁衝動，做下RESEARCH先啦

大律師公會改選之後，法律界終於可以還拖

樓主話冇就冇啦
你地幾條友，喺度阻住連登憤青發洩
係咪泛民打手？

講得啱